\invisiblesection{Resumen}
\begin{rpg-titlebox}{Creación rápida de personajes}
Repasemos lo que hay que decidir para crear un aventurero:
  \begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*.}]
    \item Una \textbf{raza} (elfo noble, enano, humano o gnomo). Anota los Rasgos Raciales, Conocimientos y Sensibilidades asociados a ella.
    \item Dos \textbf{Trasfondos}.
    \item Una \textbf{Clase} (guerrero, pícaro, chamán, cazador, mago, sacerdote o brujo) y sus Talentos asociados. Anota su Dado de Aguante y tipos de arma y armadura permitidos.
    \item Un \textbf{Rasgo Principal}, una \textbf{Complicación} y otro \textbf{Rasgo de Carácter} libre.
    \item Dos \textbf{Objetivos} (a Corto y Largo Plazo).
    \item El valor de cada \textbf{Característica}. Tira 3D6 siete veces y asigna los seis valores más altos libremente.
    \item Los bonos de \textbf{Habilidad}. Asigna un punto a cuatro de entre todas las disponibles (Alerta, Comunicación, Erudición, Manipulación, Subterfugio y Supervivencia).
    \item \textbf{Personaliza} a tu aventurero: elige un nombre y detalles relevantes sobre su pasado.
    \item El personaje obtiene $\text{3D6 } \times \text{ 10 monedas}$ de \textbf{oro} con las que comprar material. Consulta el \cref{cap:TablasEquipo} de la \cpageref{cap:TablasEquipo} y recuerda que puede llevar tantas \textbf{Cargas} como tu característica de Fuerza.
    \item El valor de:
      \begin{rpg-list}
        \item \textbf{Puntos de Vida}: Valor máximo del Dado de Aguante + modificador CON.
        \item \textbf{Defensa}: 10 + modificador DES + Bono armadura + Bono escudo.
        \item \textbf{Ataque y Maná}: Busca el ATQ y el Maná en la \cref{tab:AvanceNivel} de la \cpageref{tab:AvanceNivel}. Suma el Mod INT al Maná de la tabla.
      \end{rpg-list}
    \item \textbf{Subida de nivel}. Realiza el proceso siguiente por cada nivel que desees que suba tu personaje.
      \begin{rpg-list}
        \item Suma un punto a dos Habilidades, sin superar nunca 10 puntos en ninguna de ellas.
        \item Incrementa sus PV máximos sumándoles su Mod CON y el resultado de lanzar el DA.
        \item Consulta la \cref{tab:AvanceNivel} de la \cpageref{tab:AvanceNivel} y recalcula, si es necesario, su ATQ y PM.
        \item A los niveles 5, 8 y 11 gana un Trasfondo y un Rasgo de Carácter adicional.
      \end{rpg-list}
  \end{enumerate}
\end{rpg-titlebox}
\clearpage
